\chapter{Conclusiones y Recomendaciones} \label{chapter:IV}
\begin{spacing}{1.5}
\section{Conclusiones}
	Fue un reto para el \textit{Scrum Team} y en particular para el \textit{Product Owner} lograr el cumplimiento de los objetivos, sin embargo, tuvimos logros importantes y nuevas oportunidades de mejora. L\'{i}neas abajo explicamos las conclusiones y experiencias del proyecto.
\begin{itemize}
	\item Se logro integrar las funcionalidades core del proyecto Saiku Analytics a la herramienta GiroSuite bajo el marco de trabajo Scrum conjuntamente con los valores, principios y pr\'{a}cticas de la Programaci\'{o}n Extrema(XP). Las pruebas de aceptaci\'{o}n tambi\'{e}n demostraron que los usuarios lograron generar din\'{a}micamente sus reportes.
	
	\item Se crearon los artefactos \textit{Product BackLog}, \textit{Sprint BackLog} y el \textit{Increment}.Los compromisos fueron muy importantes, durante todo el proyecto, mantuvo presente en todo el \textit{Scrum Team} el valor aportado hacia los usuarios la integraci\'{o}n del proyecto Saiku Analytics a la herramiento GiroSuite.
	
	\item La planificaci\'{o}n y revisi\'{o}n de los Sprints aportaron un seguimiento detallado del avance del proyecto, adem\'{a}s de contribuir a identificar oportunidades de cambio y mejora. Las nuevas oportunidades de cambio y mejora retroalimentaron al \textit{Product BackLog} y el \textit{Scrum Team} propici\'{o} que sean antendidas en el siguiente \textit{Sprint Planing}.
	
	\item Nuestras actividades de Sprint Review y Sprint Restrospective demostraron aportar y afinar el cumplimiento de los compromisos en las posteriores iteraciones. Se comprob\'{o} mediante la experiencia de participar en las sesiones que el tiempo recomendado, es, en su mayoria suficiente para ejecutar estas actividades.
	
	\item Se cumpli\'{o} el objetivo del proyecto con el aporte fundamental de la puesta en pr\'{a}ctica por el \textit{Scrum Team} de los valores recomendados por el \textit{Extreme Programming(XP)} hacemos enfasis en el respeto, la comunicaci\'{o}n y el coraje. El \textit{Scrum Team} resalta el desaf\'{i}o de la ejecuci\'{o}n de estos valores en el proyecto.\\
	Tener un equipo con conocimientos previos en las pr\'{a}cticas de la Programaci\'{o}n Extrema(XP) apalanca el creciento hacia todos los \textit{Developers}, y acelera la comprensi\'{o}n de los principios de la Programaci\'{o}n Extrema(XP).
	
	\item Las pruebas unitarias en el desarrollo de las historias de usuario aportaron confianza a los \textit{Developers} en el desarrollo de pasar una tarea ``\textit{In Process}'' a ``Done''. El ambiente de integraci\'{o}n continua de la empresa Tesla Technologies S.A.C fue fundamental para las pruebas de integraci\'{o}n.\\
	Las pruebas de aceptaci\'{o}n nos di\'{o} la confirmaci\'{o}n y el indicador m\'{a}s importante del cumplimiento del compromiso del \textit{Product Backlog} desde la primera iteraci\'{o}n. En posteriores entregas nos confirmaron alcanzar al objetivo del producto.
	
\end{itemize}
\clearpage
\section{Recomendaciones}
	Las recomendaciones del presente proyecto abordan aspectos acad\'{e}micos y pr\'{a}cticos para efectos de lograr un crecimiento colectivo e individual y la tarea de reconectar con principio de reciprocidad en nuestra cultura.
	
	\begin{itemize}
		\item Explorar nuevos proyectos de software open source expande la visión y alcance al ejecutar futuros productos digitales.
		\item No caer en el purismo de las metodolog\'{i}as tradicionales y las \'{a}giles; seguir lo prescrito en la teor\'{i}a limita la ejecuci\'{o}n de proyectos en contextos particulares.
		\item Apostar por valores y principios e XP en un equipo de trabajo, sostienen a la continuidad de un proyecto.
		\item Poner en pr\'{a}ctica los valores y principios de XP ayuda a desarrollar un estilo de trabajo basado en relaciones respetuosas y buenas en un equipo de trabajo. 
		\item Contruir y participar en proyectos de software que contribuyan activa y positivamente al Per\'{u} 2y al mundo.
	\end{itemize}
\end{spacing}